<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Nerd Calistênico</title>
  
  
  <link href="/saborinstintivo/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/"/>
  <updated>2019-07-21T18:20:00.000Z</updated>
  <id>https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/</id>
  
  <author>
    <name>Sabor instintivo</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Doce de banana com creme inglês</title>
    <link href="https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/doce-e-sobremesa/doce-de-banana-com-creme-ingles/"/>
    <id>https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/doce-e-sobremesa/doce-de-banana-com-creme-ingles/</id>
    <published>2019-07-21T18:20:00.000Z</published>
    <updated>2019-07-21T18:20:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>A banana é uma fonte muito rica de potássio, manganês, vitamina C, cobre e vitamina B6. A banana <strong>d’água</strong> também como banana nanica, é o tipo mais popular no Brasil. Cada porção tem 98 kcal e 373 mg de potássio, e tem propriedades laxantes.</p><h2 id="Informacoes"><a href="#Informacoes" class="headerlink" title="Informações"></a>Informações</h2><ul><li>Preparo: 30 min</li><li>Rendimento: 12 porções</li></ul><h2 id="Ingredientes"><a href="#Ingredientes" class="headerlink" title="Ingredientes"></a>Ingredientes</h2><h3 id="Banana-em-calda"><a href="#Banana-em-calda" class="headerlink" title="Banana em calda"></a>Banana em calda</h3><ul><li>12 bananas d’água maduras</li><li>500g de açúcar</li><li>700ml água morna</li></ul><h3 id="Creme"><a href="#Creme" class="headerlink" title="Creme"></a>Creme</h3><ul><li>150ml leite condensado</li><li>300ml leite</li><li>6 gotas baunilha</li><li>4 gemas</li><li>2 colher de sopa de amido de milho</li><li>Canela em pó a gosto</li></ul><h2 id="Modo-de-preparo"><a href="#Modo-de-preparo" class="headerlink" title="Modo de preparo"></a>Modo de preparo</h2><h3 id="Banana-em-calda-1"><a href="#Banana-em-calda-1" class="headerlink" title="Banana em calda"></a>Banana em calda</h3><ul><li>Em uma panela média coloque o açúcar e deixe corar no fogão, em fogo baixo. Assim que corar por completo, mexa lenta e continuamente até o açúcar virar uma calda caramelo.</li><li>Em seguida, coloque a água morna . Continue mexendo lentamente por mais uns 5 minutos.</li><li>Adicione a banana cortada em rodelas e deixe cozinhar e pegar cor, sem mexer muito para não quebrar.</li><li>Reserve e deixe esfriar.</li></ul><h3 id="Creme-1"><a href="#Creme-1" class="headerlink" title="Creme"></a>Creme</h3><ul><li>Em outra panela, coloque o leite, o leite condensado e as gotas de baunilha e o amido de milho. Mexa até dissolver todo o amido de milho na mistura.</li><li>Acrescente as gemas e bata com um batedor até que a mistura fique novamente homogênea e leve agora ao fogo, em temperatura baixa. Mexa até engrossar.</li><li>Quando começar a engrossar retire do fogo .</li></ul><h2 id="Consideracoes-finais"><a href="#Consideracoes-finais" class="headerlink" title="Considerações finais"></a>Considerações finais</h2><p>Uma dica para enfeitar mais antes de servir, seria colocar alguns pedaços da banana caramelada em potinhos, de preferência de vidro, e acrescente sobre os mesmos um pouco do creme ainda quente e polvilhe a canela para finalizar.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;A banana é uma fonte muito rica de potássio, manganês, vitamina C, cobre e vitamina B6. A banana &lt;strong&gt;d’água&lt;/strong&gt; também como bana
      
    
    </summary>
    
      <category term="doce e sobremesa" scheme="https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/doce-e-sobremesa/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Brownie com nozes e cobertura de nutella</title>
    <link href="https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/doce-e-sobremesa/brownie-com-nozes-e-cobertura-de-nutella/"/>
    <id>https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/doce-e-sobremesa/brownie-com-nozes-e-cobertura-de-nutella/</id>
    <published>2019-07-20T18:20:00.000Z</published>
    <updated>2019-07-20T18:20:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Brownie é uma sobremesa de chocolate típico da culinária dos Estados Unidos e pode considerar-se um bolo feito num tabuleiro para bolos e partido em pequenos quadrados.</p><h2 id="Informacoes"><a href="#Informacoes" class="headerlink" title="Informações"></a>Informações</h2><ul><li>Preparo: 60 min</li><li>Rendimento: 10 porções</li></ul><h2 id="Ingredientes"><a href="#Ingredientes" class="headerlink" title="Ingredientes"></a>Ingredientes</h2><h3 id="massa"><a href="#massa" class="headerlink" title="massa"></a>massa</h3><ul><li>250g de farinha de trigo</li><li>200g de açúcar refinado</li><li>200g de açúcar mascavo</li><li>200g de manteiga</li><li>100g cacau em pó</li><li>90g de chocolate amargo em barra</li><li>90g de chocolate ao leite em barra</li><li>1/2 de colher de sopa de bicarbonato de sódio</li><li>5 gostas de essência de baunilha</li><li>4 ovos</li><li>100g de nozes picadas</li></ul><h3 id="Cobertura"><a href="#Cobertura" class="headerlink" title="Cobertura"></a>Cobertura</h3><ul><li>280g de creme de avelã</li><li>3 colheres de sopa de chocolate em pó</li><li>2 colheres de sopa de cacau em pó</li><li>100g de manteiga sem sal</li><li>200g de leite em pó</li><li>200g de creme de leite</li><li>1 colher de sopa rasa de emulsificante para sorvete</li></ul><h2 id="Modo-de-preparo"><a href="#Modo-de-preparo" class="headerlink" title="Modo de preparo"></a>Modo de preparo</h2><h3 id="massa-1"><a href="#massa-1" class="headerlink" title="massa"></a>massa</h3><ul><li>Na batedeira, misture bem os ovos com os ingredientes secos.</li><li>Derreta o chocolate em banho-maria com a manteiga e junte aos ovos batidos, mexendo até incorporar bem.</li><li>Ponha em fôrma untada e coberta com papel-manteiga, também untado com um pouco de manteiga.</li><li>Leve ao forno preaquecido, a 180°C, por aproximadamente 25 minutos ou até que esteja no ponto, crocante por cima e úmido por dentro.</li></ul><h3 id="Cobertura-1"><a href="#Cobertura-1" class="headerlink" title="Cobertura"></a>Cobertura</h3><ul><li>Na batedeira, bata a manteiga.</li><li>Acrescente o restante dos ingredientes e bata até ficar homogêneo.</li><li>Coloque no bolo ainda quente.</li><li>Não precisa aquecer, apenas misturar bem.</li></ul><h2 id="Consideracoes-finais"><a href="#Consideracoes-finais" class="headerlink" title="Considerações finais"></a>Considerações finais</h2><p>Essa receita sempre me deixa em dúvida, pois o mesmo segue a ideia de um bolo solado. A massa não pode ficar muito alta, para não parecer um bolo. Acredito que é o tipo de receita que vai aprimorando a cada vez que faz. Até hoje só fiz 2 vezes na vida. Bownie agrada à todos e na maioria das vezes que encontramos nas lojas, tem um preço bem alto. Portanto, vale uma tentativa caseira.. :)</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;Brownie é uma sobremesa de chocolate típico da culinária dos Estados Unidos e pode considerar-se um bolo feito num tabuleiro para bolos e
      
    
    </summary>
    
      <category term="doce e sobremesa" scheme="https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/doce-e-sobremesa/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Cheesecake de maracujá - Light e sem forno</title>
    <link href="https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/doce-e-sobremesa/cheesecake-de-maracuja/"/>
    <id>https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/doce-e-sobremesa/cheesecake-de-maracuja/</id>
    <published>2019-07-10T18:20:00.000Z</published>
    <updated>2019-07-10T18:20:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>O cheesecake é um alimento doce muito popular nos Estados Unidos. Originalmente naquele país, tratava-se de um torta doce de queijo cremoso e calda de frutas vermelhas, mas diversas outras variações da receita foram criadas no mundo, inclusive salgadas.</p><h2 id="Informacoes"><a href="#Informacoes" class="headerlink" title="Informações"></a>Informações</h2><ul><li>Preparo: 60 min</li><li>Rendimento: 12 porções</li></ul><h2 id="Ingredientes"><a href="#Ingredientes" class="headerlink" title="Ingredientes"></a>Ingredientes</h2><h3 id="Massa"><a href="#Massa" class="headerlink" title="Massa"></a>Massa</h3><ul><li>1 xícara de farinha de amêndoas</li><li>3 colheres (sopa) de manteiga gelada</li></ul><h3 id="Recheio"><a href="#Recheio" class="headerlink" title="Recheio"></a>Recheio</h3><ul><li>450g de cream cheese light</li><li>200g de leite condensado - zero adição de açúcares</li><li>2 limões sicilianos</li><li>200g de creme de leite light</li><li>1 pacote de gelatina em pó incolor e sem sabor (12 g)</li><li>50ml de água para hidratar a gelatina</li></ul><h3 id="Cobertura"><a href="#Cobertura" class="headerlink" title="Cobertura"></a>Cobertura</h3><ul><li>3 maracujás</li><li>200ml de água</li><li>1 pacote de gelatina sabor maracujá - zero açúcar (12 g)</li><li>1 pacote de gelatina em pó incolor e sem sabor (12 g)</li><li>50ml de água para hidratar a gelatina</li></ul><h2 id="Modo-de-preparo"><a href="#Modo-de-preparo" class="headerlink" title="Modo de preparo"></a>Modo de preparo</h2><h3 id="Massa-1"><a href="#Massa-1" class="headerlink" title="Massa"></a>Massa</h3><ul><li>Misture a farinha de amêndoas com a manteiga até ficar uma farofa úmida, abra numa forma com fundo removível e leve ao forno por 10 minutos e reserve.</li></ul><h3 id="Recheio-1"><a href="#Recheio-1" class="headerlink" title="Recheio"></a>Recheio</h3><ul><li>Em um recipiente coloque a gelatina em pó incolor e os 50ml de água para hidratar</li><li>Em um <strong>Bowl</strong> ou batedeira, bata bem o cream cheese até ficar bem aveludado</li><li>Adicione o o creme de leite e o leite condensado, continue batendo até ficar homogêneo.</li><li>Agora resta adicionar o suco do 2 limões.</li><li>Restando apenas adicionar a gelatina em pó incolor hidratada. Adicione e continue batendo para continuar homogêneo.</li><li>Agora despeje o recheio sobre a massa.</li><li>Coloque o cheesecake na geladeira para firmar, coberto com filme plástico. Cerca de 1h.</li><li>Após passar uns 40 min, comece a fazer a cobertura</li></ul><h2 id="Cobertura-1"><a href="#Cobertura-1" class="headerlink" title="Cobertura"></a>Cobertura</h2><ul><li>Vamos repetir o processo de hidradatação da gelatina em pó incolor e os 50ml de água em um recipiente</li><li>Leve uma panela ao fogo com os 200ml de água e a polpa dos 3 maracujás</li><li>Conforme for mexendo adicione o pacote de gelatina</li><li>Adicione a gelatina em pó incolor hidratada. Mexa para misturar</li><li>Espere esfriar por uns 3 minutos</li><li>Retire a forma com o recheio da geladeira e despeje essa cobertura</li><li>Leve novamente a forma para a geladeira para firmar, coberto com filme plástico</li><li>Espere umas 4h e estará proto para servir.</li></ul><h2 id="Consideracoes-finais"><a href="#Consideracoes-finais" class="headerlink" title="Considerações finais"></a>Considerações finais</h2><p>Aqui temos mais uma receita de cheesecake sem forno, mas agora mais light. Para mim que não sou chegado muito ao gosto doce, essa é uma boa receita. E também tem a vantagem que não vem com muita culpa. Não tem como dizer que é 0 o açúcar, mas agrada sem preocupação quem precisa maneirar no açúcar. A quantidade de maracujá na cobertura também pode variar para menos. Como a maioria das pessoas sabem, essa fruta não vai te deixar sem sono, pelo contrário. :)</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;O cheesecake é um alimento doce muito popular nos Estados Unidos. Originalmente naquele país, tratava-se de um torta doce de queijo cremo
      
    
    </summary>
    
      <category term="doce e sobremesa" scheme="https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/doce-e-sobremesa/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Purê de batata com cream cheese</title>
    <link href="https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/acompanhamento/pure-de-batata/"/>
    <id>https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/acompanhamento/pure-de-batata/</id>
    <published>2019-07-09T18:20:00.000Z</published>
    <updated>2019-07-09T18:20:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>O purê ou puré é uma designação para alimentos cozidos - geralmente vegetais, legumes ou frutas - que foram moídos, prensados, misturados, e/ou peneirados para obtenção de uma pasta cremosa de consistência macia ou líquido espesso.</p><h2 id="Informacoes"><a href="#Informacoes" class="headerlink" title="Informações"></a>Informações</h2><ul><li>Preparo: 30 min</li><li>Rendimento: 5 porções</li></ul><h2 id="Ingredientes"><a href="#Ingredientes" class="headerlink" title="Ingredientes"></a>Ingredientes</h2><ul><li>1 kg de batata</li><li>1 colher de sopa de manteiga</li><li>150 gr de cream cheese</li><li>1 xícara (chá) de leite</li><li>1/2 xícara (chá) de parmesão</li><li>2 colheres de sopa de azeite</li><li>sal a gosto</li></ul><h2 id="Modo-de-preparo"><a href="#Modo-de-preparo" class="headerlink" title="Modo de preparo"></a>Modo de preparo</h2><ul><li>Cozinhe as batatas, descasque-as e passe-as pelo espremedor de legumes.</li><li><strong>Alternativa</strong>: Descasque-as, corte-as em rodelas, cozinhe e as amasse com uma colher de pau.</li><li>Em uma panela coloque a manteiga e a derreta.</li><li>Adicione a batata, o leite e metade do cream cheese.</li><li>Mantenha em fogo baixo e misture bem os ingredientes.</li><li>Agora adicione o sal a gosto.</li><li>Acrescente a outra metade do cream cheese e misture.</li><li>Adicione o azeite, ao ficar cremoso misture o queijo parmesão.</li><li>Sirva</li></ul><h2 id="Consideracoes-finais"><a href="#Consideracoes-finais" class="headerlink" title="Considerações finais"></a>Considerações finais</h2><p>Essa receita é extremamente simples. Sempre gostei muito de purê de batata, mas só recentemente venho experimentando com cream cheese. Antes sempre era apenas com leite e manteiga. O grande diferencial é que fica mais cremoso e com uma boa consistência.</p><p>Um acompanhamento muito bom que vale a pena está na sua mesa.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;O purê ou puré é uma designação para alimentos cozidos - geralmente vegetais, legumes ou frutas - que foram moídos, prensados, misturados
      
    
    </summary>
    
      <category term="acompanhamento" scheme="https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/acompanhamento/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Cheesecake de Kiwi - Sem forno</title>
    <link href="https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/doce-e-sobremesa/cheesecake-de-kiwi/"/>
    <id>https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/doce-e-sobremesa/cheesecake-de-kiwi/</id>
    <published>2019-06-24T18:20:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-24T18:20:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>O cheesecake é muito popular nos Estados Unidos. Trata-se de um torta doce de queijo cremoso e calda de frutas vermelhas, mas diversas outras variações da receita foram criadas no mundo, inclusive salgadas.</p><h2 id="Informacoes"><a href="#Informacoes" class="headerlink" title="Informações"></a>Informações</h2><ul><li>Preparo: 60 min</li><li>Rendimento: 16 porções</li></ul><h2 id="Ingredientes"><a href="#Ingredientes" class="headerlink" title="Ingredientes"></a>Ingredientes</h2><h3 id="Massa"><a href="#Massa" class="headerlink" title="Massa"></a>Massa</h3><ul><li>200g de biscoito maisena</li><li>100g de margarina</li><li>50g de açúcar</li></ul><h3 id="Recheio"><a href="#Recheio" class="headerlink" title="Recheio"></a>Recheio</h3><ul><li>1 pacote de gelatina em pó incolor e sem sabor (12 g)</li><li>50ml de água para hidratar a gelatina</li><li>900g de cream cheese, temperatura ambiente</li><li>200ml de creme de leite;</li><li>395g de leite condensado</li><li>200g de açúcar branco</li><li>Suco de 2 limões sicilianos (um pouco das raspas também)</li><li>3 kiwis</li></ul><h3 id="Cobertura"><a href="#Cobertura" class="headerlink" title="Cobertura"></a>Cobertura</h3><ul><li>4 kiwis</li><li>100g de açúcar</li><li>200ml de água</li><li>1 pacote de gelatina em pó incolor e sem sabor (12 g)</li><li>50ml de água para hidratar a gelatina</li></ul><h2 id="Modo-de-preparo"><a href="#Modo-de-preparo" class="headerlink" title="Modo de preparo"></a>Modo de preparo</h2><h3 id="Massa-1"><a href="#Massa-1" class="headerlink" title="Massa"></a>Massa</h3><ul><li>Triture no multiprocessador os biscoitos até formar uma farinha</li><li>Adicione o açúcar e a manteiga derretida</li><li>Em uma forma com fundo removível pressione essa massa uniformemente sobre o fundo. Cubra e reserve enquanto faz o recheio.</li></ul><h3 id="Recheio-1"><a href="#Recheio-1" class="headerlink" title="Recheio"></a>Recheio</h3><ul><li>Em um recipiente coloque a gelatina em pó incolor e os 50ml de água para hidratar</li><li>Em um <strong>Bowl</strong> ou batedeira, bata bem o cream cheese até ficar bem aveludado</li><li>Adicione o açúcar e continue batendo até ficar homogêneo. Faça a mesma coisa com o creme de leite e o leite condensado</li><li>Agora resta adicionar o suco do 2 limões com um pouco de raspas se preferir.</li><li>Restando apenas adicionar a gelatina em pó incolor hidratada. Adicione e continue batendo para continuar homogêneo</li><li>Com os 3 kiwis descascados e cortados em rodelas, só colocar nas laterais da forma, para ficar como a imagem no topo dessa receita</li><li>Agora despeje o recheio sobre a massa.</li><li>Coloque o cheesecake na geladeira para firmar, coberto com filme plástico. Cerca de 1h.</li><li>Após passar uns 40 min, comece a fazer a cobertura</li></ul><h2 id="Cobertura-1"><a href="#Cobertura-1" class="headerlink" title="Cobertura"></a>Cobertura</h2><ul><li>Vamos repetir o processo de hidradatação da gelatina em pó incolor e os 50ml de água em um recipiente</li><li>Leve uma panela ao fogo com os 200ml de água e os 4 kiwis cortados em cubos (deixe duas rodelas de kiwi para decorar depois)</li><li>Conforme for mexendo adicione o açúcar</li><li>Após uns 10 min mexendo, os cubos já estarão quase brancos, perdendo a colocaração verde</li><li>Desligue o fogo e use uma peneira para obtiver apenas o líquido e as sementes em um recipiente</li><li>E adicione a gelatina em pó incolor hidratada. Mexa para misturar</li><li>Espere esfriar por uns 3 minutos</li><li>Retire a forma com o recheio da geladeira e despeje essa cobertura (antes coloque as duas rodelas no centro para ficar igual a imagem)</li><li>Leve novamente a forma para a geladeira para firmar, coberto com filme plástico</li><li>Espere umas 4h e estará proto para servir.</li></ul><h2 id="Consideracoes-finais"><a href="#Consideracoes-finais" class="headerlink" title="Considerações finais"></a>Considerações finais</h2><p>Não estamos na época de morangos, abacaxi e está começando a época de maracuja. Não vi muitas outras opções de frutas para comprar no super mercado. Então, fui querer ver como ficava a mistura de kiwi com limão siciliano.</p><p>Estava na dúvida como seria o título, mas deixo o Kiwi como destaque até para não confundir. A cobertura fica amarela, mas não é por causa do limão, é apenas kiwi. O limão está apenas no recheio. E foi uma alegria acertar na quantidade, para não ficar enjoativo. Minhas cobaias disseram que estava bom e até eu que não sou tão chegado a doce, gostei.</p><p>Fica aqui a dica de uma boa sobremesa. E tem como característica de não precisar ir ao forno (em inglês: no-bake cheesecake). Então é bem tranquilo de fazer, sem mistério.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;O cheesecake é muito popular nos Estados Unidos. Trata-se de um torta doce de queijo cremoso e calda de frutas vermelhas, mas diversas ou
      
    
    </summary>
    
      <category term="doce e sobremesa" scheme="https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/doce-e-sobremesa/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Molho bechamel</title>
    <link href="https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/molho/molho-bechamel/"/>
    <id>https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/molho/molho-bechamel/</id>
    <published>2019-06-23T18:20:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-23T18:20:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>O molho bechamel, do francês béchamel é um molho que se obtém cozinhando farinha de trigo em manteiga e depois diluindo essa mistura com leite. Deve ter coloração marfim, aparência de creme e sabor sem gosto de farinha crua. Depois de cozido, deve ser temperado de acordo com os alimentos que vai acompanhar.</p><h2 id="Informacoes"><a href="#Informacoes" class="headerlink" title="Informações"></a>Informações</h2><ul><li>Preparo: 15 min</li></ul><h2 id="Ingredientes"><a href="#Ingredientes" class="headerlink" title="Ingredientes"></a>Ingredientes</h2><ul><li>3 colheres de sopa de manteiga</li><li>3 colheres de sopa de farinha de trigo</li><li>750ml de leite</li><li>Sal a gosto</li><li>Pimenta do reino a gosto</li></ul><h2 id="Modo-de-preparo"><a href="#Modo-de-preparo" class="headerlink" title="Modo de preparo"></a>Modo de preparo</h2><ul><li>Derreta a manteiga em uma panela.</li><li>Adicione a farinha de trigo e mexa por dois minutos até dourar levemente.</li><li>Retire a panela do fogo e comece a bater sem parar, usando um batedor de arame (fouet), enquanto adiciona o leite aos poucos.</li><li>Retorne a panela para o fogão, aumente a temperatura e continue mexendo até ferver.</li><li>Abaixe o fogo, tempere e deixe cozinhar por volta de 10 minutos, mexa a cada dois minutos até engrossar um pouco, mas tendo a consistência mais líquida.</li></ul><h2 id="Dicas"><a href="#Dicas" class="headerlink" title="Dicas"></a>Dicas</h2><ul><li>Para mexer o molho, use batedor de arame (fouet), para que o molho fique mais homogêneo e liso.</li><li>Se o seu molho empelotar, deixe amornar e bata no liquidificador até ficar liso.</li><li>Se quiser um molho mais denso, aumente a quantidade de farinha de trigo.</li><li>O molho bechamel, também conhecido por molho branco, é muito versátil e pode ser acrescido de bacon frito em cubos, brócolis ou espinafre cozido e picado e muitos outros vegetais.</li><li>A proporção é 1 xícara de chá (250ml) de leite para 1 colher de sopa de manteiga e 1 colher de sopa de farinha. Então, se for diminuir ou aumentar a quantidade, siga essa proporção.</li><li>Se não for usado imediatamente, retire-o do fogo e deixe amornar levemente. Em seguida, passe sobre a superfície um pedaço de manteiga espetado em um garfo. Assim, evita-se a formação de uma película dura na superfície do molho. Quando o molho estiver completamente frio, cubra a panela com filme plástico e coloque na geladeira.</li></ul><h2 id="Consideracoes-finais"><a href="#Consideracoes-finais" class="headerlink" title="Considerações finais"></a>Considerações finais</h2><p>Para se ter mais sabor, você pode usar cravo da índia, noz-moscada e cebola. Cozinhe todos os ingredientes até que a mistura fique cremosa. Depois, é só utilizá-lo no macarrão, lasanha, gratinado ou prato que achar adequado esse molho.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;O molho bechamel, do francês béchamel é um molho que se obtém cozinhando farinha de trigo em manteiga e depois diluindo essa mistura com 
      
    
    </summary>
    
      <category term="molho" scheme="https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/molho/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Gratinado de batata e carne</title>
    <link href="https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/prato-principal/gratinado-de-batata-e-carne/"/>
    <id>https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/prato-principal/gratinado-de-batata-e-carne/</id>
    <published>2019-06-23T18:20:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-23T18:20:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Gratinado é uma técnica culinária difundida em que um ingrediente é coberto com uma crosta dourada, muitas vezes usando pão ralado, queijo ralado, ovo ou manteiga. Gratinado originou na cozinha francesa e é geralmente preparado em um prato raso de algum tipo.</p><h2 id="Informacoes"><a href="#Informacoes" class="headerlink" title="Informações"></a>Informações</h2><ul><li>Preparo: 60 min</li><li>Rendimento: 10 porções</li></ul><h2 id="Ingredientes"><a href="#Ingredientes" class="headerlink" title="Ingredientes"></a>Ingredientes</h2><ul><li>6 batatas grandes</li><li>1,3kg de carne moída (receita feita com acém)</li><li>1 cebola</li><li>200g de muçarela</li><li>Salsinha a gosto</li><li>Sal a gosto</li></ul><h2 id="Modo-de-preparo"><a href="#Modo-de-preparo" class="headerlink" title="Modo de preparo"></a>Modo de preparo</h2><ul><li>Basta misturar a carne moída com a cebola picada, a salsinha picada e o sal. Reserve.</li><li>Cozinhe as batatas em água com sal</li><li>Com as batatas cozidas, corte em rodelas e cubra a base e laterais da asssadeira de vidro.</li><li>Faça bolas de carne e coloque uma sobre cada rodela de batata.</li><li>Adicione rodelas de batata entre as bolas de carne e adicionar o molho bechamel sobre as bolas de carne.</li><li>Adicione a muçarela e leve ao forno por 30 minutos ou até o queijo dourar em cerca de 220 °C.</li><li>Sirva.</li></ul><h2 id="Dicas"><a href="#Dicas" class="headerlink" title="Dicas"></a>Dicas</h2><ul><li>Veja como fazer o <a href="/saborinstintivo/receitas/molho/molho-bechamel/">molho bechamel</a>.</li><li>A quantidade de batatas e de carne podem variar de acordo com o tamanho da assadeira que tenha disponível.</li></ul><h2 id="Consideracoes-finais"><a href="#Consideracoes-finais" class="headerlink" title="Considerações finais"></a>Considerações finais</h2><p>Não tem muito mistério nesse prato, sendo bem tranquilo de fazer. Requer mais paciência para ficar de olho nas batatas enquanto cozinham e no forno na etapa final.</p><p>Com toda a certeza não tem nada de fit. Exemplo:</p><ul><li>Temos aqui umas 190 calorias por cada 100g de carne moída;</li><li>Por volta de 100 calorias em cada 30g de muçarela;</li><li>Mais ou menos 77 calorias a cada 100g de batata cozida;</li></ul><p>Então fica aqui uma boa refeição para quebrar a rotina e enfiar o pé na jaca, quando se trata de dieta. E não se esqueça do acompanhamento.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;Gratinado é uma técnica culinária difundida em que um ingrediente é coberto com uma crosta dourada, muitas vezes usando pão ralado, queij
      
    
    </summary>
    
      <category term="prato principal" scheme="https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/prato-principal/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Macarrão e o carboidrato</title>
    <link href="https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/acompanhamento/macarrao-e-o-carboidrato/"/>
    <id>https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/acompanhamento/macarrao-e-o-carboidrato/</id>
    <published>2016-09-04T18:20:00.000Z</published>
    <updated>2016-09-04T18:20:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>O grande vilão no prato de macarrão está no molho. Enquanto, 200g de massa de macarrão tem por volta de 282 calorias, 20g de queijo parmesão ralado acrescentam mais 91 calorias.</p><p>Segundo especialistas, para esportes de longa duração, como maratonas, é importante haver um alto consumo de massas. Os carboidratos presentes no alimento são transformados em glicogênio e sendo estocados dentro do corpo, fornecem a energia necessária para aguentar o percurso.</p><p>Para esses atletas, a quantidade de carboidratos consumidos antes do treino deve ser maior em relação ao total de proteínas e legumes presentes na refeição.</p><p>Após o treino é importante consumir uma porção de macarrão combinada com alguma proteína magra. Isso porque, de acordo com os especialistas, a proteína está diretamente relacionada com a formação e reposição muscular, importante para os atletas.</p><h2 id="Informacoes"><a href="#Informacoes" class="headerlink" title="Informações"></a>Informações</h2><ul><li>Preparo: 30 min</li></ul><h2 id="Ingredientes"><a href="#Ingredientes" class="headerlink" title="Ingredientes"></a>Ingredientes</h2><ul><li>200gr de macarrão Aletria (cabelo de anjo)</li><li>100gr de queijo ralado</li><li>2 colheres (sopa) de manteiga</li><li>2 dentes de alho</li><li>1/2 cebola picada</li><li>2 folhas de louro</li><li>2 gomos de calabresa</li><li>4 colheres (sopa) de molho de tomate</li><li>Sal à gosto</li><li>Ervas finas</li><li>2 colheres (sopa) de creme de leite</li></ul><h2 id="Modo-de-preparo"><a href="#Modo-de-preparo" class="headerlink" title="Modo de preparo"></a>Modo de preparo</h2><p>Para a massa de macarrão não tem mistério.</p><ul><li>Leve ao fogo uma panela com água e sal, para cozinhar o macarrão</li><li>Espere ferver e acrescente a massa de macarrão</li><li>A aletria não pode ficar muito tempo cozinhando. Mexa para que os ninhos se soltem. Isso tem que ser rápido porque o tempo total de cozimento não pode ultrapassar 1 minuto.</li><li>Mesmo que não parecça cozido, retire a panela do fogo entre 30 segundos e 1 minuto de cozimento.</li><li>Costumo soltar a massa rápido e tirar logo em seguida, isso não chega a 1 minuto.</li><li>Escorra o macarrão.</li><li>Deixe um pouco de água, para a massa não secar e grudar. Ou se preferir, só lavar o macarrão na água fria, mas como prefiro o macarrão quente e não gosto de deixar isso na responsabilidade do molho, prefiro deixar a água do cozimento (e cozinha mais a aletria).</li></ul><p>Para o molho, o ideal é que ele esteja pronto antes de cozinhar a massa e que não esteja quente (nem gelado).</p><p>O molho é bem simples, só juntar os ingredientes em uma panela e levar ao fogo. Corte a calabresa em rodelas e cozinhe à parte ou cozinhe com esses temperos e um pouco de água. Na foto que está no início desse artigo, cozinhei a calabresa junto com o molho. Mesmo tendo feito dessa forma, aconselho cozinhar à parte. O molho não fica tão encorpado, por causa da água e gorduroso por causa da calabresa.</p><p>Para finalizar é só juntar os dois e saborear.</p><h2 id="Conclusao"><a href="#Conclusao" class="headerlink" title="Conclusão"></a>Conclusão</h2><p>Se tem vários tipos de macarrão. Escolhi a aletria porque ela cozinha muito rápido. Pra quê, miojo?? :) E por ser mais fina que a massa de espaguete, acho mais saborosa e mais leve. (impressão que dá).</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;O grande vilão no prato de macarrão está no molho. Enquanto, 200g de massa de macarrão tem por volta de 282 calorias, 20g de queijo parme
      
    
    </summary>
    
      <category term="acompanhamento" scheme="https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/acompanhamento/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Arroz e seus incrementos</title>
    <link href="https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/acompanhamento/arroz-e-seus-incrementos/"/>
    <id>https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/acompanhamento/arroz-e-seus-incrementos/</id>
    <published>2016-05-06T18:20:00.000Z</published>
    <updated>2016-05-06T18:20:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Não se tem muito mistério em fazer o arroz. A única questão que devemos ficar atentos, é que ele não vire um <code>mingau</code> e fique bem solto. Abaixo, nas observações, vou informar o que faço, para ficar no ponto.</p><h2 id="Informacoes"><a href="#Informacoes" class="headerlink" title="Informações"></a>Informações</h2><ul><li>Preparo: 30 min</li></ul><h2 id="Ingredientes"><a href="#Ingredientes" class="headerlink" title="Ingredientes"></a>Ingredientes</h2><ul><li>2 xícaras (chá) de arroz branco</li><li>4 xícaras (chá) de água</li><li>sal</li><li>alho</li><li>cebola</li></ul><h2 id="Modo-de-preparo"><a href="#Modo-de-preparo" class="headerlink" title="Modo de preparo"></a>Modo de preparo</h2><ul><li>Lave o arroz, utilizando o escorredor próprio para esse fim</li><li>Prepare o tempero com sal, cebola e alho.</li><li>Leve o tempero ao fogo em uma panela e deixe dourar</li><li>Adicione o arroz e complete com água</li><li>Deixe ferver até o os grãos estarem cozidos</li></ul><h2 id="Observacoes"><a href="#Observacoes" class="headerlink" title="Observações"></a>Observações</h2><p><strong>Dica para deixar solto</strong> - Após o tempero dourar, antes de colocar o arroz, coloco 1 “dedo” de água para ferver com o tempero. Só depois adiciono o arroz.</p><p><strong>Quantidade de água</strong> - As medidas são mais para o fator didático, pois sempre vou com a mesma lógica, independente da quantidade de arroz e tamanho da panela. Então, após adicionar o arroz, coloco água, até fica 1 “dedo” acima do nível do arroz.</p><h2 id="Incrementos"><a href="#Incrementos" class="headerlink" title="Incrementos"></a>Incrementos</h2><p>O arroz te dá várias possibilidades para incrementar, como : ervilha, passas, batata, lentilha, presunto, cenoura e mais. E tubérculos como a batata ou os legumes como a abóbora, é só cozinhar à parte e depois adicionar na hora do cozimento do arroz. Então, não há mistério.</p><h2 id="Conclusao"><a href="#Conclusao" class="headerlink" title="Conclusão"></a>Conclusão</h2><p>Portanto, lave bem o arroz, não utilize água fria no processo e não esqueça dele no fogo. Assim, terá um bom arroz, para servir e comer. :)</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;Não se tem muito mistério em fazer o arroz. A única questão que devemos ficar atentos, é que ele não vire um &lt;code&gt;mingau&lt;/code&gt; e fique 
      
    
    </summary>
    
      <category term="acompanhamento" scheme="https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/acompanhamento/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Feijão - Fonte de proteínas</title>
    <link href="https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/acompanhamento/feijao-fonte-de-proteinas/"/>
    <id>https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/acompanhamento/feijao-fonte-de-proteinas/</id>
    <published>2016-04-27T18:20:00.000Z</published>
    <updated>2016-04-27T18:20:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Na cozinha brasileira não pode faltar o feijão. Além de ser um acompanhamento tradicional, tem vários benefícios como: prevenção de câncer, função cerebral, açúcar no sangue, desintoxicação, saúde do aparelho digestivo, fonte de energia e rico em proteínas.</p><p>Ao preparar o feijão, devemos ter muito cuidado ao lidar com a panela de pressão. Portanto, tenha o cuidado de não exagerar ao colocar água demais. Muita pressão, pode fazer um estrago na sua cozinha.</p><p>Abaixo, coloco uma estimativa de 2 litros de água para uma panela de pressão de 4,5 litros. Para uma segurança visual, costumo me basear na marca dos parafusos, dentro da panela de pressão. No caso, vejo se a água e o feijão estão a 2 dedos abaixo da marca. Podemos seguir também a recomendação do fabricante, só seguir o manual.</p><h2 id="Informacoes"><a href="#Informacoes" class="headerlink" title="Informações"></a>Informações</h2><ul><li>Preparo: 50 min</li><li>Panela de pressão: 4,5L</li></ul><h2 id="Ingredientes"><a href="#Ingredientes" class="headerlink" title="Ingredientes"></a>Ingredientes</h2><ul><li>500g de feijão</li><li>2L de água</li><li>sal</li><li>alho</li><li>cebola</li><li>louro em pó</li></ul><h2 id="Modo-de-preparo"><a href="#Modo-de-preparo" class="headerlink" title="Modo de preparo"></a>Modo de preparo</h2><ul><li>Escolha o feijão</li><li>Lave o feijão</li><li>Encha a panelão de pressão com a água e feijão</li><li>Deixe cozinhar</li><li>A partir do momento que começar a fazer barulho com a saída do ar, espere cozinhar de 30 a 40 minutos</li><li>Depois desligar e esperar todo ar sair</li><li>Prepare o tempero com sal, alho, cebola e o louro</li><li>Coloque o tempero em uma panela e doure</li><li>Acrescente um pouco do feijão cozido e misture para pegar o tempero</li></ul><p>Nessa etapa, você pode optar por juntar ao restante do feijão ou congelar o restante sem tempero. Por uma questão de ser mais prático, eu tempero tudo e congelo. Assim, é só separar em vasilhas e guardar no congelador ou na geladeira perto do congelador.</p><h2 id="Observacoes"><a href="#Observacoes" class="headerlink" title="Observações"></a>Observações</h2><p>A receita acima, se refere a um feijão básico. Podemos incrementar de várias formas, como: acrescentar carne seca e/ou outros tipos de carne na etapa do cozimento. Particurlamente, prefiro carne seca. :)</p><p>Também podemos brincar com o processo, como colocar uma lata de leite condensado. Quando acabar o cozimento, teremos uma lata de doce de leite. :)</p><h2 id="Conclusao"><a href="#Conclusao" class="headerlink" title="Conclusão"></a>Conclusão</h2><p>Depois de algum tempo, o preparo é automático e a sensação é diferente de quando ainda se é iniciante na cozinha. Agora é só saborear o feijão. :)</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;Na cozinha brasileira não pode faltar o feijão. Além de ser um acompanhamento tradicional, tem vários benefícios como: prevenção de cânce
      
    
    </summary>
    
      <category term="acompanhamento" scheme="https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/acompanhamento/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Pavê de Prestígio</title>
    <link href="https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/doce-e-sobremesa/pave-de-prestigio/"/>
    <id>https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/doce-e-sobremesa/pave-de-prestigio/</id>
    <published>2016-04-12T18:20:00.000Z</published>
    <updated>2016-04-12T18:20:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Decidi inaugurar o blog com essa receita, por ser de nível fácil e por ser a mais pedida pelos familiares, principalmente as crianças.</p><h2 id="Informacoes"><a href="#Informacoes" class="headerlink" title="Informações"></a>Informações</h2><ul><li>Preparo: 50 min</li><li>Rendimento: 12 porções</li></ul><h2 id="Ingredientes"><a href="#Ingredientes" class="headerlink" title="Ingredientes"></a>Ingredientes</h2><h3 id="Camada-de-coco"><a href="#Camada-de-coco" class="headerlink" title="Camada de coco"></a>Camada de coco</h3><ul><li>500 ml de leite</li><li>1 lata de leite condensado</li><li>200 ml de leite de coco</li><li>4 colheres(sopa) de amido de milho</li><li>100g de coco ralado</li><li>1 caixa(200g) de creme de leite</li></ul><h3 id="Camada-de-chocolate"><a href="#Camada-de-chocolate" class="headerlink" title="Camada de chocolate"></a>Camada de chocolate</h3><ul><li>1 pacote de bolo pronto de chocolate</li><li>300g de chocolate ao leite(barra)</li></ul><h3 id="Decoracao"><a href="#Decoracao" class="headerlink" title="Decoração"></a>Decoração</h3><ul><li>Coco ralado</li><li>Chocolate granulado</li><li>Cereja</li></ul><h2 id="Modo-de-preparo"><a href="#Modo-de-preparo" class="headerlink" title="Modo de preparo"></a>Modo de preparo</h2><h3 id="Camada-de-coco-1"><a href="#Camada-de-coco-1" class="headerlink" title="Camada de coco"></a>Camada de coco</h3><ol><li>Junte em uma panela o leite, o leite condensado, o leite de coco, o amido e o coco ralado.</li><li>Leve ao fogo e mexa até engrossar.</li><li>Acrescente o creme de leite.</li><li>Coloque na geladeira por 1 hora.</li></ol><h3 id="Camada-de-chocolate-1"><a href="#Camada-de-chocolate-1" class="headerlink" title="Camada de chocolate"></a>Camada de chocolate</h3><ol><li>Prepare o bolo de chocolate, seguindo as intruções da embalagem</li><li>Com um fio de nylon, corte o bolo ao meio no sentido horizontal para termos 2 camadas</li><li>Coloque as barras de chocolate com um pouco de leite em uma panela</li><li>Leve ao fogo.</li></ol><h3 id="Montagem"><a href="#Montagem" class="headerlink" title="Montagem"></a>Montagem</h3><ol><li>Em uma tijela, colocaremos a primeira camada do bolo e o umedeceremos com metade do chocolate derretido.</li><li>Despeje a metade do creme de coco, fazendo a próxima camada</li><li>Repita o que foi feito com a camada de chocolate e depois com a de coco.</li><li>Teremos 4 camadas e podemos decorar o pavê</li><li>Leve à geladeira</li></ol><h2 id="Alternativa"><a href="#Alternativa" class="headerlink" title="Alternativa"></a>Alternativa</h2><p>Conheço pessoas que preferem que a camada de chocolate seja feita com biscoito de maisena, então segue a alternativa.</p><h3 id="Camada-de-chocolate-2"><a href="#Camada-de-chocolate-2" class="headerlink" title="Camada de chocolate"></a>Camada de chocolate</h3><h4 id="Ingredientes-1"><a href="#Ingredientes-1" class="headerlink" title="Ingredientes"></a>Ingredientes</h4><ul><li>400g de chocolate ao leite</li><li>2 caixa de creme de leite</li><li>6 claras em batidas em neve</li><li>2 pacote de biscoito de maisena</li><li>200 ml de leite</li><li>2 colheres de sopa de achocolatado</li></ul><h4 id="Modo-de-preparo-1"><a href="#Modo-de-preparo-1" class="headerlink" title="Modo de preparo"></a>Modo de preparo</h4><ol><li>Coloque em uma panela o chocolate e o creme de leite</li><li>Leve ao fogo, misture até ficar homogêneo. Espere esfriar e adicione as claras em neve;</li><li>Junte o achocolatado ao leite e umedeça os biscoitos</li><li>Na tijela, coloque metade do creme de chocolate e uma camada de biscoitos umedecidos</li><li>Coloque a camada de coco</li><li>Repita o processo, para se ter 4 camadas (2 de chocolate e 2 de coco)</li><li>Decore e leve à geladeira</li></ol><h2 id="Conclusao"><a href="#Conclusao" class="headerlink" title="Conclusão"></a>Conclusão</h2><p>O pavê de prestígio, é uma receita muito simples e agrada quem gosta de chocolate e coco. Com doce não tem como errar, então ela permite muitas variações. Prefiro fazer com bolo de chocolate, mas também deixo a alternativa com biscoito de maisena. Espero que gostem, até a próxima.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;Decidi inaugurar o blog com essa receita, por ser de nível fácil e por ser a mais pedida pelos familiares, principalmente as crianças.&lt;/p
      
    
    </summary>
    
      <category term="doce e sobremesa" scheme="https://nerdcalistenico.github.io/saborinstintivo/receitas/doce-e-sobremesa/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
